日本更新在留卡一問 歡迎在日居住巴絲解答

利申 借左朋友ac
想問本身用特區護照申請簽證
快要更新
更新轉用bno 唔知得唔得呢

唔得

完

點解當初唔用bno 依家又想轉用bno?

因為果時遲左續

已經轉唔到

你想轉黎做咩?

因為CNO寫中国...
BNO寫英国

改左生活上有無影響?

聽人講以前舊制係中国(香港) , 中国(台灣)咁

新制開始變左得中国 但台灣就台湾

似係關你事，自己研究吓...

不過唔知改咗有無手尾

舊制有分咩，唔清楚。

唔係好耐之前日台斷交，好似得中国同無國籍。

生活上，中国英国撚有人知咩，野野扲出來睇卡咩，睇樣架姐.

中國好似比健康保險貴過英國 唔肯定

跟上年收入。

其實可以。有2個方法
1. 你要有證明文件話你放棄左特區護照
2. 重新申請留學簽證

但就咁話用BNO 取代特區係唔得

利申：去問過

反而米国就好似有影響....
有無人知

睇個人？我地果個留學大家都無收入但cno貴bno dddd 同埋要審查咩野年金

在留カードの国籍を変更したい場合

たまにあるのが、在留カードの国籍を、例えば「アメリカ合衆国」から「メキシコ」に変更したいという場合です。結婚等で国籍が変更になった、国際関係が悪くなったなど何らかの事情を伴っていることが多いです。

この場合は、変更が生じてから14日以内にパスポート、在留カード、出生証明書などの必要書類を入国管理局に持参して国籍の変更を届出ることができます。

BNO同特區護照好似都當係二重国籍，
應該可以轉架

唔係年金個個都要咩，學生可免，佢未搵你咋。
國民保險無收入唔係15xxYen咩...佢中国果時有收入咪高d?

無影響就算

我去大阪個入管問過
日本唔承認雙重國籍
要轉BNO就要放棄你而家個VISA重新申請過

咁灰 我而家留緊學 要更新咁解

我都揸緊working visa 要更新
咪焗住我繼續用HKSAR

我而家揸WH簽證用特衰，今日申請轉工作簽證問左大阪入管話唔得

我轉口問如果我無打算續本火車頭，過期之後可唔可以轉，個職員就話有可能可以，要到時再過去問佢

BTW東京有人係試過成功轉左/追加國籍......我係北海道果時都有問過話WH轉唔到但工作簽應該可以

我決定等特衰過期之後再試

國籍其實係搞同錢/稅有關野既時候好麻煩，佢地係咁話你要交稅比中國然後銀行又要審一大堆野......中國好似仲係全世界徵稅（係外國交唔夠要補交），但香港係外國交左就可以唔理你交幾多咁

隔左咁耐有冇成功個案/update